輿論戰莫當真 談連登藍絲言論湧現

岩岩睇到個ｐｏｓｔ，有啲諗法
諷刺既係，連登開始多人用返藍絲言論話黑人收錢搞事，背後係共產黨搞鬼

呢個post我會分兩部分
1.講下連登藍絲模式嘅言論係咩目的
2.講下輿論戰嘅心態

1.講下連登藍絲模式嘅言論係咩目的
首先講講呢種藍絲formation嘅言論其實係咩情況
我理解係制度派喺輿論戰嘅一種進攻手段。

１.如果成功將呢種藍絲言論掛鉤香港情況，
２.佢地就會打蛇隨棍上用嚟類比香港情況，
３.從而污名化香港所有抗爭行動，
４.美國方面產生嘅所有不良後果都會畀人安晒落香港到。

即使現實上香港唔係噉，佢地都會製造一個新現實，呢種造假嘅受眾就係資訊唔流通、思辯能力低果一群，目的其實都係壓制香港抗爭激化。

2.講下輿論戰嘅心態
輿論戰入面，所有內容都係有目的，唔洗分直曲，亦唔需要理對方係唔係真心噉諗，只需要認清對方同自己嘅目的，好好做文宣就可以，去達到目的就足夠。

輿論戰嘅關鍵係帶風向唔係咩十惡不赦嘅事，要動員就要帶風向，呢個係必須做嘅事，如果不屑帶風向，噉就會畀對方壟斷咗言論面，之後就會步向滅亡。

有人會覺得如果尊重每個人嘅獨立思考，就唔好帶風向、唔好煽動，但真係唔好煽動？可能因為煽動呢個字成日出現喺政府嘅新聞稿，所以大家對呢個字一睇到就覺得係負面嘅字，其實煽動只係達成目的嘅一種手段，一種強而有力嘅手段。

再者，我地係因為風向而走埋一齊，定係因為目的而走埋一齊呢？如果我地有住同一目的，我地帶風向又有咩唔好？每個派別、每個利益共同體都會需要帶風向，將輿論變成對自己有利，當中差別只不過係輿論對邊個有利噉解，弱嘅一方更需要帶風向，大家有時間可以花時間思考下帶風向呢招，試下接受呢招。

Btw，會阻你帶風向嘅人多數都係同你立場唔同嘅人，佢阻止你嘅原因係咩？咪就係阻止你。

push

你想要嘅目標係咩？

我見身邊有好多人每次局勢有變化都要好苦惱，因為佢地每次都要由頭諗一次自己噉做岩唔岩，每次都要由頭run一次。

我建議大家對於目標要盲目，揀定一個就唔好轉，以後變生咩事都好，都唔好諗自己個目標岩唔岩，只需要將心思花落諗點先可以達成你嘅目標就足夠，輿論戰係噉，其他野都係噉。

靈活嘅思考用喺行動，盲目硬頸噉堅持目標。

只有手握風向果一方先會壓人唔好帶風向，你諗下係唔係事實。

輿論戰都係一種戰鬥，互相爭奪輿論嘅控制權，唔帶風向果邊同舉手投降冇分別，即使國與國之間呢啲龐然大物，佢地都會不斷爭取更大嘅輿論支持，何況我地呢啲弱小群體？

揀清楚你嘅目標，揀岩你嘅立場，之後努力帶風向，如果你依然不屑帶風向，噉你諗下風向傾向你果邊係唔係一邊好事，如果你覺得唔係好事，噉諗下你係唔係有被虐待狂，或者你唔想贏。

點解成日有人假設左連登係黃營專用討論區

求其有兩三個人開個post話乜乜乜
佢地就當左全server主流民意就乜乜乜

樓主話齋上網勿太認真
正視聽係正路
但咪搵一個post打晒全部人

帶風向亦都係一個群體活動，同你立場一致嘅言論你會需要支持，因為輿論戰入面，人數就係力量，而對立嘅輿論你冇辦法令佢消失，起碼你冇辦法阻止佢唔畀佢講，唔通你可以del咗個post咩？唔得，所以你需要強化你果方嘅力量，呢啲野真係唔懶得。

我冇假設連登係黃營討論區，我主張嘅係要打壓連登入面嘅制度派輿論
直直白白，我就係主張要打壓對立輿論，亦都冇講過咩主流民意

睇野要諗

推

其實藍黃都係連登互相理性討論係好事

理性討論嘅目標係咩？

多方意見吸納 從而有共識

唔好喺連登追求一個人人談笑有鴻儒嘅烏托邦
連登係輿論戰嘅戰場，唔好期待唔同立場嘅人會喺連登和平相處

邊個最想抹黑香港同侵侵?

圓同方唔會有共識，共識即係妥協，弱向強妥協即係臣服。

都幾多，主力係政府

如果無共識 咁只會打黎打去 打到2046年都未停
妥協同臣服兩碼子既事..... 點解要等於

再者聽多d唔同意見 思維都會好d

為咗唔打嚟打去，所以去達成共識，噉最後得到啲咩？
強權唔會向弱勢讓步，要妥協只有弱果邊放棄自己堅持嘅野。
聽多啲意見唔會令思維能力提高，上百度貼吧睇五年post之後，隨咗簡體字叻咗，我唔覺對思維能力有咩益處

唔係話你

人地係黎消滅你
你仲叫人放低手同你傾
泛民同共慘黨傾左幾多年

互相理解左未？

上面條友醒醒啦
你地話想同你傾係拖撚住你咋

Er..... 講緊連登 無啦啦講中共....
係咪重點錯左

得到平衡雙方既解決方法
妥協係要放棄自己堅持既野咩....
唔係大家互退一步 之後先做到野咩
咁唔同意見都有其精妙之處 捉到鹿都要識脫角
好似民建聯都有高招 有時抄下借下招 都係好事